冇人理？ 按《選舉條例》號召集會被捕 三民主派候選人隔日提堂

（獨媒特約報導）網民原擬上周六下午於維園舉辦「求援國際 堅守自治」集會，但遭警方禁止。過百名區議會選舉候選人於同樣時間在維園，按《選舉條例》賦予的權利發起選舉集會，並強調不多於50人，因此不須事先向警方申請。集會開始後不足一小時，三名區議會選舉民主派候選人即被警方拘捕，今被控告非法集結和阻差辦公罪名。

區政聯盟文念志（29歲）、「機場大叔」陳振哲（47歲）和鄭仲恒（30歲）同被控一項「參與非法集結」和一項阻差辦公罪。控罪指三人上周六（11月2日）在維園8號閘門外參與非法集結，以及故意阻撓在正當執行職務的高級督察（編號為18506）及其隊員。

代表鄭仲恒的大律師在庭上投訴指，鄭於上周六下午約4時被捕，惟負責拘捕的警察並沒有向他宣布拘捕罪名，僅通知他「你已被捕」。辯方代表又稱，今日早上約11時致電警方查問，鄭將會被落案檢控還是保釋候查，惟負責的警員回覆稱未有新消息。然而10分鐘後，控方代表即通知鄭的代表律師指，下午將會押送鄭往法庭提堂。辯方形容，警方是誤導律師團隊，希望法庭記錄在案。

次被告陳振哲仍留院，缺席今日聆訊。他的案件押後至11月7日或出院後立即解往法庭提堂。代表陳的律師透露，陳下午5時已可出院。惟主任裁判官錢禮表示，屆時已過法庭的辦公時間，最快也只能在明日提堂。

文念志和鄭仲恒的案件則押後至12月16日再訊，讓警方檢視閉路電視片段，以作進一步調查。期間兩位被告獲准分別以3000元和1000元現金保釋，不准離港，但無須守宵禁令。

控方一度申請，保釋期間被告需禁足維園範圍。辯方則強調，被告是在維園外被捕，禁足維園並不合理。主任裁判官錢禮亦質疑，既然控方指控的案發地點不在維園，有什麼基礎要求法庭頒禁足令。最終控方撤回申請，旁聽席隨即傳來竊笑聲。

陳振哲已報名參選區議會大埔林村谷選區，同一選區候選人為經民聯陳灶良；鄭仲恒已參選沙田鞍泰區，對手為民建聯招文亮和獨立候選人楊子霈；文念志參選大埔頌汀選區，對手為民建聯譚榮勳。

推

三權合一垃圾港共垃圾狗屎

屌你老母所有法律都唔駛跟少過50人都唔比仲要掉轉告鳩人

楊on q仲話要黑警澄清唔係犯法?

阻差辦公罪喎

又想DQ人？

贏到就DQ你
唔贏就撤控

第 245 章 第 8(4) 條
6.8 若 選 舉 聚 會 屬 下 列 情 況 ， 則 無 須 向 警 務 處 處 長
發 出 通 知 ︰
a. 出 席 人 數 不 超 過 50 人 ；